<resources>
    <string name="app_name">Modul BI</string>
    <string name="kompetensi_inti">KOMPETENSI \nINTI</string>
    <string name="kompetensi_dasar">KOMPETENSI \nDASAR</string>
    <string name="tujuan_pembelajaran">TUJUAN \nPEMBELAJARAN</string>
    <string name="text">Cerita fantasi adalah sebuah cerita yang tidak mungkin terjadi, Seperti cerita tentang dewa, sapu berjalan, pria perkasa yang sebenarnya tidak ada, namun terdapat keutuhan kisah berdasarkan logika dan realitas yang bisa dipercaya dan diam-diam mengandung pesan moral.</string>
    <string name="ceritasatu">\t\tSARA HUSSEIN, anak yang selalu bahagia dan ceria. Anak yang berumur 10 tahun. Selidik warga di sekitar, Sara harusnya dilahirkan kembar, karena hasil USG 10 tahun yang lalu harusnya Sara punya kembaran. Tapi sayangnya, Sara tidak tahu.  Di sekitar rumah Sara, hujan deras. Bahkan hampir banjir. Karena rumah Sara bocor, ia mengungsi ke rumah kakek-neneknya. Sesampainya di rumah kakeknya,
“Cucuku, tolong ambilkan kopi kakek di dapur.”\n\n
\t\t“Baiklah, Kek,” jawab Sara.\n\n
\t\tKetika sampai di dapur, Sara melihat sebuah gudang usang dan ditutupi jaring laba-laba. Lalu rasa penasaran Sara keluar, “Aku ingin tahu, ada apa di sana.” Dengan mengabaikan perintah kakek, dia pun masuk ke gudang itu. Terdapat jam dinding tergeletak di bawah, sangat besar, royal dan elegan, tapi angkanya kuno.\n\n
\t\t“Besar sekali jam itu,” kagumnya, lalu dia menyentuh jam itu, sekedar terlepas kata dari mulutnya. “Aku ingin tahu, keadaan sebelum aku lahir.”\n\n
\t\tLalu benda-benda di sekitarnya berputar-putar   zzseperti tornado. Dan tiba-tiba saja dia tergeletak di sebuah lemari kecil nan kuno, ketika dia keluar, dia sedikit tidak bisa bernapas, dia baru sadar, hanya dirinya yang hitam-putih dan tidak bisa dilihat atau diraba.\n\n
\t\t“Oh, baiklah, ini masa lalu,” katanya.\n\n
\t\tDia berlari-lari terlalu senang, lalu dia melihat ibunya yang sedang hamil dengan mengatakan, “Baik Nona Teren, aku akan pergi ke rumah sakit untuk USG.” Lalu, Sara mengikutinya pergi. Ketika sampai di rumah sakit, ibunya langsung diperiksa dan kata dokter, bayinya kembar, Sara bingung, “Apa? Kembar?” tapi dia melihat ibunya menanyakan soal bayinya yang satu lagi.\n\n
“Dokter, mengapa salah satu bayiku berwarna putih dan bening?” Seketika dokter ingin menjawab dan begitu saja rasanya waktu terlewat.\n\n
\t\tLangsung ketika ibu Sara melahirkan, Sara sugguh senang, karena dia akan melihat dirinya lahir. Ketika ia lahir, ia sungguh bingung, mengapa hanya dia yang lahir, tidak ada saudara kembarnya. Lalu ketika dokter membawa dirinya yang masih bayi pergi, Sara melihat seorang bidadari keluar dengan menghampirinya dan berkata, “Hai, adikku, aku peri pelindungmu sekaligus kembaranmu.”\n\n
\t\tPelan-pelan dia sadar dan dia mengetahui bahwa saudara kembarnya adalah peri pelindung, setelah mengetahui itu, waktu seakan berlari dan kembali ke masa sekarang. Lalu ia turun dan bahagia sambil keluar dan hujan-hujanan, serta terus berkata, “Yeay! Aku punya seorang peri pelindung!”\n\n\n


</string>
    <string name="https_www_pinimg_com">https://www. pinimg.com</string>
    <string name="pengarang">(http://cerpenmu.com/)</string>
    <string name="ya">Kerjakan soal berikut!</string>
    <string name="https_www_wallpaperbetter_com">https://www.wallpaperbetter.com</string>
    <string name="ceritadua">\t\tPada suatu hari ada seorang anak perempuan yang sedang mencari kayu bakar, namanya Nina. Dia tinggal bersama ibu tirinya, keadaan mereka sangat miskin. Ibu tirinya sangat kejam terhadap anaknya tersebut.\n\n
        \t\tPada suatu hari ibunya tersebut menyuruh Nina untuk mencari kayu bakar yang banyak di hutan untuk dijual. Dia berjalan sangat jauh ke dalam hutan. Ketika selesai mencari kayu, Nina baru sadar bahwa ia tersesat di dalam hutan. Lalu Nina mencari jalan keluarnya, namun malah semakin tersesat. \n\n
        \t\tPada saat itu ia sangat kehausan sedangkan air minumnya tinggal sedikit dan tiba-tiba ada seorang kakek yang datang dan berkata, “Cu, kakek sudah jauh sekali berjalan cu, sekarang kakek sangat haus, boleh kakek meminta air minummu?” Nina pun memberikan air minumnya tersebut dan kakek tersebut memberikan sebuah korek api. Kakek tersebut berpesan kepada Nina bahwa korek api tersebut adalah korek api ajaib.\n\n
        \t\t“Apa yang kamu inginkan niscaya akan terwujud, tetapi hanya boleh tiga kali pakai saja, apabila lebih dari tiga kali akan ada bencana yang menimpa.” Nina pun mengangguk-anggukan kepalanya dan mengucapkan terima kasih kepada kakek tersebut dan tiba-tiba kakek tersebut menghilang begitu saja, Nina pun sangat terkejut. \n\n
        \t\tSetelah itu, Nina pun menyalakan korek api yang pertamanya dia ingin pulang ke rumahnya, dengan sekejap dia telah sampai di depan rumahnya. Setelah itu dia menyalakan korek api yang kedua dia ingin ibunya baik kepadanya. Setelah itu, ia mengetuk pintu rumahnya, dan tiba-tiba ibunya datang untuk memeluk Nina dan meminta maaf kepadanya karena telah menyuruhnya mencari kayu bakar di hutan. Setelah itu, dia menyalakan korek api yang ketiga dia ingin keluarganya mejadi orang kaya. Setelah itu, Nina dan ibunya pun hidup bahagia.\n\n\n</string>
    <string name="soal1">1.\tDalam cerita “Misteri Saudara Kembar Sara” dan “Nina dan Korek Api Ajaib”, sebutkan tokoh beserta wataknya?</string>
    <string name="catatan_tulis_jawaban_pada_lembar_kerja_siswa">Catatan : tulis jawaban pada lembar kerja siswa!</string>
    <string name="textt">1.\tCerita fantasi memiliki struktur sebagai orientasi, komplikasi, dan resolusi.\n\n
        \t\ta.\tOrientasi merupakan penggambaran cerita sebagai perkenalan tempat, tokoh, waktu, peristiwa yang terjadi dan biasanya bagian ini terletak diawal cerita.\n\n
        \t\tb.\tKomplikasi merupakan penggambaran cerita sebagai tubuh utama menghadapi sebuah rintangan dalam mencapai tujuan atau cita cita. Pada bagian ini mulai bermunculan konflik atau masalah dan bagian ini biasanya terletak di tengah cerita.\n\n
        \t\tc.\tResolusi merupakan penggambaran penyelesaian dari masalah yang dihadapi oleh tokoh utama dan biasanya terletak diakhir cerita.\n\n
        2.\tCerita fantasi memiliki ciri kebahasaan kebahasaan sebagi berikut:\n\n
        \t\ta.\tPenggunaan kata ganti dan nama orang sebagai sudut pandang penceritaan (aku, mereka, dia, Erza, Doni)\n\n
        \t\tb.\tPenggunaan kata yang mencerap pancaindra untuk deskripsi latar (tempat, waktu, suasana)\n\n
        \t\tc\t Menggunakan pilihan kata dengan makna kias dan makna khusus.\n\n
        \t\td.\tKata sambung penanda urutan waktu Kata sambung urutan waktu setelah itu, kemudian, sementara itu, bersamaan dengan itu, tiba-tiba, ketika, sebelum, dan sebag inya.\n\n
        \t\te.\tPenggunaan kata/ungkapan keterkejutan Penggunaan kata/ungkapan keterkejutan berfungsi untuk menggerakkan cerita (memulai masalah).\n\n
        \t\tf.\tPenggunaan dialog/ kalimat langsung dalam cerita “Raksasa itu mengejar kita!” teriak Fona kalang kabut. \n</string>
    <string name="kisakiku">
        \t\tDea adalah gadis lucu dan ceria yang tinggal di tengah kota. Kedua orangtuanya bekerja di perusahaan ternama dan memiliki jabatan yang cukup tinggi. Selain latar belakang orangtuanya, Dea juga merupakan keturunan darah biru. Kedua hal tersebut yang menjadikan Dea menjadi anak yang sangat beruntung. Ia selalu tercukupi, karena apapun yang ia minta selalu dipenuhi oleh orangtuanya. Mulai dari baju, makanan, mainan dan yang lainnya. Namun dari sekian banyaknya mainan yang ia miliki,  ia hanya setia pada boneka kayu yang diberikan kakek untuknya sebagai hadiah pada saat ia lahir ke dunia. Boneka kayu itu diberi nama Kiku dan sebagai tanda kasih, kakeknya memberi ukiran nama Dea di bawah kaki si Kiku. Selama ini ada rahasia Kiku yang tak pernah Dea ketahui, yakni Kiku adalah boneka yang bisa hidup di saat tidak ada orang di sekelilingnya.\n\n
        \t\tKetika Dea beranjak besar dan mulai memasuki masa sekolah, ia memiliki banyak kegiatan. Hal tersebut menyebabkan Dea mulai jarang bermain dengan boneka-bonekanya, termasuk si Kiku. Semenjak saat itu Kiku merasa kecewa kepada Dea karena tidak pernah memainkannya, bahkan sekadar menengok. Pada akhirnya Kiku memutuskan untuk pergi mencari tuan lain yang mau memainkannya lagi. Kiku berjalan di malam yang gelap tanpa adanya lalu lalang orang di jalan. Ia mencari ke sana kemari, tetapi tidak menemukan tujuannya. Setelah lama ia berjalan dan merasa lelah, ia memilih untuk beristirahat sejenak di depan sebuah toko yang telah tutup. Kiku duduk tersungkur sembari memikirkan ke mana ia akan pergi dan tidak lama kemudian Kiku tertidur. Keesokan harinya, tiba-tiba ada seorang pemulung yang mengambil Kiku dan membawanya pulang.\n\n
        \t\t\t\t“Wah, ayah sudah pulang!” teriak anak itu.\n\n
        \t\t\t\t“Iya Nak, kemarilah Ayah bawa hadiah buat kamu,” kata pemulung.\n\n
        \t\t\t\t“Benarkah? Apa hadiahnya Yah?” tanya anak itu sembari menarik tangan ayahnya.\n\n
        \t\t\t\t“Ini hadiahnya,” kata pemulung  dengan menunjukkan boneka kayu yang di bawanya. \n\n
        Sejak saat itu, Kiku merasakan senang karena merasa di sayangi lagi karena sering dimainkan.\n\n
        \t\tDea tak menyadari hilangnya Kiku karena ia telah asik bermain dengan gawai dan teman barunya. Suatu ketika saat Dea pergi bersama Ibunya ke sebuah butik di pinggir kota. Dea melihat seorang anak kecil memegang boneka kayu di depan butik. Awalnya Dea tidak menghiraukan anak tersebut, tetapi boneka kayu yang dipegang anak itu membuat Dea teringat pada Kiku. Namun Dea tetap yakin bahwa itu bukan Kiku karena setahu Dea Kiku ada di rumah.\n\n
        \t\tSepulangnya dari butik Dea bergegas mencari Kiku di sebuah kotak yang terletak di sudut kamar. Kotak itu berisi seluruh mainan Dea. Setelah lama Dea mencari hingga mengeluarkan seisi kotak itu, Dea tidak menemukan keberadaan Kiku. Dea panik karena Kiku merupakan satu-satunya kenangan terakhir dari kakeknya sebelum kakeknya meninggal. Tanpa berpikir panjang, Dea pun kembali lagi menemui anak kecil itu, tetapi anak kecil itu sudah tidak di depan butik. Dea tidak putus asa, ia tetap mencari dengan menyusuri jalanan sekitar butik. Pada akhirnya pencarian Dea berhenti pada sebuah gang sempit yang sangat kumuh. Di situlah Dea menemukan anak kecil tadi dengan boneka kayunya.\n\n
        \t\t“Bonekamu bagus, apa aku boleh melihatnya?” kata Dea dan anak itu mengangguk sembari memberikan bonekanya. Dea memegang boneka tersebut dan langsung melihat namanya di kaki boneka. Dea terkejut ternyata prasangkanya benar bahwa boneka kayu itu adalah Kiku. “Kamu dapat dari mana boneka ini?”\n\n
        \t\t“Boneka ini hadiah dari ayahku,” jawab anak itu. Tanpa disangka Dea menceritakan yang sebenarnya kepada anak itu mengenai Kiku.\n“Tolong jaga boneka ini ya, jaga dia sepenuh hatimu,” ucap Dea. Salah satu alasan Dea mencari Kiku karena Dea mengingat pesan kakek untuk selalu menjaga Kiku dengan sepenuh hati dan jika Dea tidak mampu, maka biarkan orang lain yang menjaganya.\n\n

    </string>

    <string name="mona">\t\tDi sebuah lorong kecil di sudut kota terlihat seorang anak lelaki berusia 13 tahun sedang duduk tersungkur meratapi nasibnya. Namanya Feri. Ia merupakan seorang anak dari keluarga yang tidak mampu. Ayahnya telah meninggal tiga tahun lalu, sedangkan ibunya pergi meninggalkannya sendiri. Sudah setahun lamanya, Feri menjalani kehidupan sebatang kara di jalanan. Feri bekerja serabutan untuk memenuhi kebutuhan hidup sehari-hari. Sampai pada akhirnya kaki Feri tak mampu berjalan untuk mencari pekerjaan lagi. Hal tersebut mengakibatkan Feri kelaparan hingga membuat ia meninggal dunia.\n\n
        \t\tFeri tidak menyadari bahwa dirinya sudah meninggal karena arwahnya dibawa oleh seseorang yang tidak ia kenal. Orang tersebut membawa Feri ke dunia fantasi yang tidak pernah dilihat oleh Feri sebelumnya. Di dunia fantasi tersebut Feri dijadikan anak asuh dan didik oleh orang tersebut. Feri sangat bahagia tinggal di dunia fantasi itu karena di sana terdapat banyak sekali mainan, makanan, dan teman-teman. Feri sangat menikmati kehidupannya saat ini, hingga ia menganggap tempat itu adalah surga. \n\n
        \t\t“Feri pergilah ke dunia manusia, carilah seorang gadis dan bawalah ke sini!” perintah ayah asuh Feri. \n\n
        \t\t“Baik ayah,” jawab Feri singkat. \n\n
        \t\tSesampainya di dunia manusia, Feri ingin mengunjungi tempat-tempat tertentu terlebih dahulu, tempat-tempat itu telah menorehkan sejarah dalam kehidupannya serta mengingatkan pada orang tuanya. Kunjungan Feri tersebut membuatnya lupa akan tujuannya kembali ke dunia manusia. Di tengah perjalanan menuju tempat bersejarah selanjutnya, Feri melewati rumah seorang gadis yang sedang menatap cermin di kamar. Feri menghampirinya dan ingin bermain bersamanya, sontak gadis itu berteriak “Hei, siapa kamu?” Feri pun terkejut dan langsung pergi meninggalkannya. \n\n
        \t\t“Hai, aku Feri. Nama kamu siapa?” sapa Feri. \n\n
        \t\t“ Aku Mona,” jawab Mona cuek. \n\n
        \t\t“Aku orang baru di sini, apakah kita bisa berteman?” tanya Feri.\n\n
        \t\t“Oh baru pindah, boleh saja kita berteman,” jawab Mona. \n\n
        \t\tSejak saat itu Feri dan gadis yang bernama Mona itu menjadi teman. Lalu Feri teringat perintah ayah asuhnya untuk membawa seorang gadis ke dunia fantasi. Tanpa berpikir panjang, Feri mengajak Mona ke dunia fantasi. Di sana Mona sangat menikmati kesenangan yang ada. Feri mengetahui ternyata ayah asuhnya memiliki niat jahat kepada Mona. Maka dari itu, ia pun berencana mengeluarkan Mona dari sana. Belum juga sampai pada gerbang dunia fantasi, Feri pun dicegah oleh ayahnya. \n\n
        \t\t“Feri berhenti!” bentak ayah Feri. \n\n
        \t\t“Ayah jahat, tidak seharusnya ayah melakukan itu,” kata Feri. \n\n
        \t\tTerjadilah pertikaian antara Feri dan ayahnya, sehingga membuat Mona kebingungan. Di tengah pertikaian, Feri melemparkan sebuah ramuan kepada Mona yang bisa membuatnya terbang ke dunianya yang nyata. \n\n
        \t\t“Mona cepat pergilah dan minum ramuan ini!” teriak Feri. \n\n
        \t\tBeberapa tahun kemudian Mona tumbuh dewasa dan menikah. Pernikahannya dikaruniai seorang anak perempuan cantik. Saat malam hari ketika Mona ingin menidurkan anaknya, Feri kembali hadir di hapannya.\n\n
        \t\t“Untuk apa kamu kembali?” tanya Mona dengan raut wajah terkejut dan takut. \n\n
        \t\tFeri akhirnya menjelaskan dan menceritakan asal usulnya beserta kejadian terakhir yang dialami Mona di dunia fantasi. \n\n
        \t\t“Ayahku meninggal pada pertikaian waktu itu, aku tidak sengaja melakukannya.” kata Feri. “Aku kembali hanya ingin meminta maaf padamu atas kejadian waktu itu, apakah kau mau memaafkanku?” tambah Feri. \n\n
        \t\tMona hanya mengangguk sebagai pertanda bahwa ia mau memaafkan kesalahan Feri. “Terima kasih Mona, kau memang teman yang baik,” ucap Feri sembari tersenyum pada Mona. “Aku pergi dulu ya Mona, selamat malam,” kata Feri sembari melambaikan tangan pada Mona dan Mona pun membalas lambaian tangan itu.</string>
    <string name="alien">\t\tTergambar kebahagiaan pada raut wajah gadis cantik berusia 14 tahun bernama Andin, karena ia sekeluarga pindah ke rumah baru pagi tadi. Di rumah barunya itu Andin memiliki kamar sendiri. Ketika Andin tidur, Andin mendengar suara bising yang muncul dari balik jendela kamarnya. Awalnya Andin takut mendengar suara itu, tetapi rasa penasarannya mengalahkan rasa takutnya. Akhirnya Andin memutuskan untuk mencari tahu suara apakah yang ia dengar. Andin membuka jendelanya dengan ragu dan gemetar. Setelah Andin berhasil membuka jendela itu, Andin sangat terkejut.
        Karena ia melihat sebuah kota besar yang bergelimang kecanggihan atau gambaran masa depan. Padahal rumah Andin berada di sebuah desa yang dikelilingi sawah dan gunung. Andin tercengang dan gemetar dengan apa yang dia lihat di balik jendela kamarnya. Seketika Andin menutup jendela kamarnya dengan keras dan langsung kembali ke tempat tidurnya. \n\n
        \t\tKeesokan harinya saat Andin sarapan bersama keluarganya, ia menceritakan kejadian aneh yang dialaminya semalam. \n\n
        \t\t“Kamu jangan bercanda, mana ada kota di depan rumah kita, rumah kita kan di pedesaan,” kata Ibu. \n\n
        \t\t“Mungkin itu hanya halusinasi kamu saja, Nak,” sahut ayah. \n\n
        \t\t“Tidak, Andin benar-benar melihatnya,” bantah Andin. \n\n
        \t\t“Kalau begitu mari sekarang kita buktikan,” sahut Ayah sambil menggandeng tangan Andin menuju ke kamar. \n\n
        \t\tAyah membuka jendela kamar Andin dan ternyata nihil. Sejak saat itu Andin terus melamun karena memikirkan kejadian aneh yang dialaminya. Saat hari ketiga Andin dan keluarga tinggal di rumah barunya, Andin mengalami kejadian yang sama. Kali ini Andin memberanikan diri untuk masuk dunia aneh yang diihatnya di balik jendela. Di tengah kota itu ia melihat suatu pemandangan yang tidak biasa, di mana tidak ada manusia satu pun yang terlihat di kota itu. Tetapi Andin tetap berjalan mengelilingi kota itu dan akhirnya ia bertemu makhluk aneh bertubuh seperti manusia namun kurus kering, mata besar, kepalanya besar, dan dagunya lancip semacam alien. Seketika Andin takut dan berlari menuju jendela kamarnya, tetapi ia lupa di mana letak jendelanya tersebut. Akhirnya Andin memutuskan untuk bersembunyi terlebih dahulu, sembari mencari letak jendelanya. Saat bersembunyi, ia ditemukan oleh alien. Sontak Andin terkejut dan langsung menangis karena ketakutan. \n\n
        \t\t“Kamu siapa?” tanya alien. \n\n
        \t\t“Aku Andin, kamu siapa?” jawab Andin dengan suara gemetar. \n\n
        \t\t“Jangan takut, aku tidak akan melukaimu, aku alien baik,” kata alien sembari mengelus pundak Andin. \n\n
        \t\t“Aku tahu kita memang berasal dari dunia yang berbeda, tapi apa salahnya jika kita berteman?” tambah alien. \n\n
        \t\tMendengar jawaban alien, Andin menjadi sedikit lega dan menerima ajakan alien untuk berteman. Andin memberikan nama untuk alien itu sebagai tanda kedekatan mereka, namanya Shalu. Alhasil alien itu mengantarkan andin kembali menuju jendela kamarnya. \n\n
        \t\tSuatu hari setelah Andin menjalin pertemanan dengan Shalu, Andin sering membawa Shalu masuk ke dunianya. Tanpa disadari Shalu memiliki niat jahat kepada Andin, yakni ingin menguasai dunia Andin. Shalu diam-diam membawa pasukan masuk ke dalam dunia Andin untuk menjalankan niat jahatnya tersebut, dengan cara berubah wujud menjadi manusia. Hal itu dilakukan agar tidak diketahui oleh Andin dan keluarganya. Suatu ketika saat alien menjalankan misi yang kesekian kalinya, Andin memergokinya ketika alien membawa anak kecil yang tertidur masuk ke dunia alien. \n\n
        \t\t“Apa yang kamu lakukan?” tanya Andin. Sejak saat itu Andin mengetahui niat jahat alien yang dianggap temannya itu. “Kenapa kamu lakukan itu, salahku apa?” tanya Andin sambil menangis. \n\n
        \t\t“Jangan menangis Andin, maafkan aku” kata Shalu sembari mengusap air mata Andin dan ketika Shalu mengusap air mata Andin yang ternyata justru meresap ke dalam tubuhnya, Shalu pun bisa merasakan kecewa yang dirasakan Andin. Setelah itu Shalu pergi ke dunianya untuk mengembalikan segala sesuatu yang telah diambil dari dunia Andin. \n\n
        \t\t“Andin aku sangat menyesal dengan perbuatanku dan sebagai gantinya aku akan menghapus segala memori ingatanmu saat bersamaku agar kau tidak bersedih lagi” tambah Shalu. Andin hanya mengangguk menandakan bahwa Andin telah memaafkan Shalu dan menyetujui apa yang dikatakan Shalu. \n\n
        \t\t“Tutup matamu Andin!” kata Shalu. “Berhitunglah 1 sampai 10 setelah hitungan ke-10 bukalah matamu!” perintah Shalu. Andin pun mengangguk dan setelag Andin membuka matanya, seketika ia tidak mengingat apapun tentang alien.</string>
    <string name="selamat">Selamat!\nNilai kamu telah memenuhi KKM</string>
    <string name="tidaklulus">Mohon maaf\nNilai kamu belum memenuhi KKM</string>
    <string name="marmot">\t\tBeberapa hari ini Rio sangat sibuk, ia selalu pulang malam. Rio sibuk dengan persiapannya untuk mengikuti sebuah kompetisi di salah satu sekolah favorit di kotanya. Rio adalah anak SMA yang rajin di sekolah, sehingga gurunya memilih dirinya untuk mengikuti kompetisi ini. Rio bekerja keras untuk mencapai yang terbaik agar tidak mengecewakan apalagi telah membawa nama sekolah. Hal tersebut membuat Rio lupa dengan segalanya, seperti terbengkalainya tugas sekolah hingga makan pun ia lupa. Waktu kompetisi sudah dekat dan Rio malah jatuh sakit karena makannya tidak teratur. Akhirnya ia memutuskan untuk istirahat sehari tidak masuk sekolah.\n\n
        \t\tKeesokan harinya Rio memaksakan dirinya untuk masuk sekolah meskipun badannya belum sepenuhnya sehat. Hal tersebut dikarenakan robotnya baru 90% selesai, sedangkan waktu yang ia miliki hanya tinggal 2 hari. Waktu kompetisi telah tiba. Rio berangkat bersama guru yang telah membimbingnya dan sesampainya di sana Rio sangat gugup karena kompetisi ini adalah kompetisi pertama yang diikutinya. Namun, Rio tetap berdoa dari awal kompetisi di mulai hingga saat nama-nama pemenang diumumkan. Hati Rio semakin berdegup kencang karena juri sudah menyebutkan semua juara dan tinggal satu juara yang belum disebutkan. Setelah juri menyebutkan nama pemenang terakhir, Rio sangat kecewa karena bukan namanya yang disebut. ”Sudah jangan bersedih, nanti kita coba lagi ya?” kata guru Rio. Setelah kompetisi itu selesai, Rio mendengar kabar dari gurunya bahwa ternyata kompetisi robot kemarin ada unsur magic. Sedangkan robot milik Rio hanya robot biasa yang tidak memiliki magic/ kekuatan apa pun yang mendukungnya. Hal tersebut membuat Rio semakin sedih dan berpikir keras tentang bagaimana caranya agar ia bisa menang di kompetisi selanjutnya. \n\n
        \t\tKesedihan Rio membuatnya murung di mana pun ia berada. Hingga suatu ketika ia pergi dengan robotnya ke sebuah taman yang tak jauh dari rumah. Di sana ia melamun sembari menatap kosong robot yang berdiri di hadapannya. \n\n
        \t\t“Hai Rio!” Rio sontak terkejut dan langsung mencari sumber suara tersebut. \n\n
        \t\t“Suara siapa itu?” batin Rio sembari menoleh segala arah dan tetap tidak menemukannya, tetapi ia menemukan seekor marmot mungil berada di sampingnya. \n\n
        \t\t“Masa iya kamu, Mot, yang manggil aku tadi?” kata Rio sambil mengangkat marmot. \n\n
        \t\t“Iya, itu aku yang memanggilmu,” jawab marmot kecil. Setelah mendengar suara Marmot, Rio tidak sengaja melempar marmor kecil itu karena terkejut. \n\n
        \t\t“Aduh, sakit tahu!” keluh marmot. \n\n
        \t\t“Eh, maaf, maaf, aku tidak sengaja,” jawab Rio. \n\n
        \t\t“Kamu marmot, kok bisa bicara?” tanya Rio. \n\n
        \t\t“Sebenarnya aku adalah peri kecil yang terjebak pada tubuh marmot ini karena aku telah memakan buah yang seharusnya tidak aku makan,” kata marmot. Perbincangan antara Rio dan marmot tidak berujung dari asal usul marmot, tetapi berlanjut hingga kesedihan yang dialami Rio. \n\n
        \t\t“Aku punya sesuatu yang mungkin bisa membantumu Rio, apakah kamu mau?” ucap marmot. \n\n
        \t\t“Bantu apa memangnya?” jawab Rio. \n\n
        \t\t“Ini baterai baterai yang bisa membuat robotmu menjadi robot yang canggih luar biasa, dengan baterai ini robotmu bisa berbicara dan melakukan aktivitas seperti manusia,” kata marmot. \n\n
        \t\tAwalnya Rio ragu untuk menerima baterai tersebut, tetapi marmot berhasil menyakinkan Rio agar mau menerimanya. Sejak saat itu wajah Rio terlihat sangat bahagia sehingga kesedihan sebelumnya tidak terlihat lagi. Saking senangnya Rio sibuk dengan robotnya dan tidak memperhatikan marmot. Ketika Rio ingin mengucapkan terima kasih kepada marmot, ternyata marmot tersebut sudah menghilang. Pada akhirnya Rio hanya bisa mengucapkan terima kasih dalam hati dan berjanji tidak akan lupa dengan kebaikan hati marmot.\n\n</string>
    <string name="lanjut">3. Contoh pola pengembangan struktur cerita fantasi</string>
    <string name="kotak_tiga">Cerita fantasi memiliki struktur sebagai orientasi, komplikasi, dan resolusi. </string>
    <string name="satu">1. Perhatikan kutipan teks cerita berikut!\nTiga anak bersaudara yakni Tana, Tini dan Tono memiliki sifat yang sangat berbeda satu sama lainnya. Tana memiliki sifat yang penakut, Tini memiliki sifat yang ceroboh dan Tono memiliki sifat yang pemberani sekali.\nBuatlah hal serupa tentang isi deskripsi pada kutipan teks di atas, dengan isi cerita “Misteri Saudara Kembar Sara” dan “Nina dan Korek Api Ajaib”!\n</string>
    <string name="dua">2. Dalam sebuah cerita terdapat rangkaian peristiwa (alur) yang direka dan dijalin sedemikian rupa, sehingga menggerakkan jalan cerita dari awal hingga akhir. Bagaimana dengan rangkaian peristiwa (alur) pada cerita “Misteri Saudara Kembar Sara” dan “Nina dan Korek Api Ajaib”, jelaskan disertai dengan alasan yang tepat!\n</string>
    <string name="tiga">3. Pengembangan sebuah cerita berangkat dari ide dasar, karena ide dasar merupakan pokok pembicaraan yang di bahas secara dasar dalam sebuah cerita oleh pengarang. Oleh karena itu, jika ceritanya menarik berarti ide dasarnya menarik. Lalu apakah ide dasar dari cerita “Misteri Saudara Kembar Sara” dan “Nina dan Korek Api Ajaib”, dan apakah ceritanya menarik menurutmu?\n</string>
    <string name="empat">4. Perhatikan kutipan cerita berikut!\n\nTeks 1\n\nLalu ia turun dan bahagia sambil keluar dan hujan-hujanan, serta terus berkata, “Yeay! Aku punya seorang peri pelindung!”\n\nTeks 2\n\nKetika selesai mencari kayu, Nina baru sadar bahwa ia tersesat di dalam hutan. Lalu Nina mencari jalan keluarnya, namun malah semakin tersesat.\n\nPersamaan penggambaran latar apa yang terdapat pada kutipan di atas dan adakah penggambaran latar yang lain dalam kedua cerita tersebut? jika ada sebutkan beserta bukti!\n</string>
    <string name="lima">5. Seorang penulis menggambarkan peristiwa dalam bentuk cerita dari berbagai sudut pandang. Sedangkan, bagaimana menurutmu tentang sudut pandang penulisan dalam cerita “Misteri Saudara Kembar Sara” dan “Nina dan Korek Api Ajaib”? \n
        jelaskan berdasarkan kolom berikut!</string>
    <string name="a">1. Perhatikan perumpamaan berikut! Waktu menunjukkan pukul 14.30 dan waktunya pulang sekolah, teman-teman mengajak hangout di sebuah cafe yang lumayan jauh dari sekolah. Sedangkan besok banyak pekerjaan rumah yang harus dikumpulkan. Jika tokoh utama dalam cerita “Robot Marmot” yang diajak, kira-kira apa yang yang akan dilakukannya sesuai dengan watak yang digambarkan?</string>
    <string name="jwb1">b. Menolak dengan baik karena mendahulukan mengerjakan pekerjaan rumah yang akan dikumpulkan</string>
    <string name="b">2. Perhatikan kutipan dialog berikut! “Ini baterai yang bisa membuat robotmu menjadi robot yang canggih luar biasa, dengan baterai ini robotmu bisa berbicara dan melakukan aktivitas seperti manusia,” kata marmot.</string>
    <string name="jwb2">a. Ide cerita bersifat magic</string>
    <string name="c">3. Bacalah dengan seksama kalimat-kalimat berikut! (1) Rio adalah anak SMA yang rajin di sekolah, sehingga gurunya memilih dirinya untuk mengikuti kompetisi ini. (2) Rio berangkat bersama guru yang telah membimbingnya dan sesampainya di sana Rio sangat gugup karena kompetisi ini adalah kompetisi pertama yang diikutinya. (3) Rio bertemu seekor marmot kecil yang bisa berbicara. (4) Rio dan marmot saling berkenalan dan berbincang terkait asal usul marmot dan kesedihan Rio. (5) Hingga suatu ketika ia pergi dengan robotnya ke sebuah taman yang tak jauh dari rumah. (6) Marmot memberikan baterai ajaib yang membuat robot Rio bisa berbicara dan melakukan aktivitas seperti manusia. Kejadian yang mungkin terjadi di dunia nyata yaitu terdapat pada kalimat...</string>
    <string name="jwb3">c. 1,2,5</string>
    <string name="d">4. Perhatikan kalimat-kalimat berikut! (1) Hal tersebut membuat Rio semakin sedih dan berpikir keras tentang bagaimana caranya agar ia bisa menang di kompetisi selanjutnya. (2) Hingga suatu ketika ia pergi dengan robotnya ke sebuah taman yang tak jauh dari rumah. (3) Awalnya Rio ragu untuk menerima baterai tersebut, tetapi marmot berhasil menyakinkan Rio agar mau menerimanya. (4) Rio bekerja keras untuk mencapai yang terbaik agar tidak mengecewakan apalagi telah membawa nama sekolah Pembuktian latar tempat cerita “Robot Marmot” terdapat pada nomor...</string>
    <string name="jwb4">b. 2</string>
    <string name="e">5.\tSebuah cerita akan menarik jika ide dasarnya juga menarik, karena ide dasar merupakan pokok pembicaraan yang di bahas secara dasar dalam sebuah cerita oleh pengarang. Lalu manakah ide dasar yang tepat untuk cerita fantasi “Robot Marmot” adalah...</string>
    <string name="jwb5">a. Hasil kerja nyata terkalahkan dengan magic</string>
    <string name="f">6.\tSebuah cerita fantasi mengandung pesan berupa nilai-nilai kehidupan baik tersirat maupun tersurat. Sehingga, sebagai pembaca harus bisa menangkap pesan yang terkandung. Oleh karena itu, pesan mana yang sesuai dengan cerita fantasi “Robot Marmot”, kecuali...</string>
    <string name="jwb6">b. Jagalah amanah dengan sekuat tenaga dan sepenuh hati</string>
    <string name="g">7.\tCerita fantasi “Robot Marmot” menceritakan seorang remaja pada dunia nyata yang gagal kompetisi robot karena kekuatan magic. Jika tempat tinggal remaja tersebut diubah menjadi dunia peri dengan kompetisi penuh magic, maka jenis cerita berdasarkan kesesuaian kehidupan nyata pun berubah yakni...</string>
    <string name="jwb7">b.\tCerita fantasi irisan menjadi total</string>
    <string name="h">8. Cerita fantasi “Robot Marmot” menceritakan seorang remaja pada dunia nyata yang gagal kompetisi robot karena kekuatan magic. Jika magic dalam cerita tersebut ditiadakan, maka berdasarkan latarnya cerita tersebut termasuk cerita fantasi jenis...</string>
    <string name="jwb8">c. Cerita fantasi sezaman</string>
    <string name="i">9.\tPeristiwa aneh bisa terjadi dalam sebuah cerita fantasi. Namun tidak menutup kemungkinan adanya penggambaran peritiwa yang wajar. Berikut ini manakah peristiwa aneh yang serupa dengan yang terjadi dalam cerita “Robot Marmot”...</string>
    <string name="jwb9">c.\tNino bisa berbicara dengan seekor kelinci dan memiliki kekuatan magic.</string>
    <string name="j">10. Perhatikan kalimat berikut! Andi merasa sedih ketika mengetahui bahwa teman baiknya yang selama ini menemaninya akan pindah rumah ke luar kota. Kalimat tersebut mengandung penggambaran latar suasana, sedangkan kalimat yang tidak menggambarkan pembuktian latar suasana pada teks cerita fantasi “Robot Marmot” adalah...</string>
    <string name="jwb10">c. Sedangkan robot milik Rio hanya robot biasa yang tidak memiliki magic/ kekuatan apapun yang mendukungnya.</string>
    <string name="k">11. Perhatikan kalimat-kalimat berikut! (1) Keesokan harinya Rio memaksakan dirinya untuk masuk sekolah meskipun badannya belum sepenuhnya sehat. (2) Dea bergegas mencari boneka kayunya di sepanjang jalan dekat butik. (3) Setelah juri menyebutkan nama pemenang terakhir Rio sangat kecewa karena bukan namanya yang disebut. (4) Kesedihan Rio membuatnya murung di manapun ia berada. Pada kalimat tersebut yang tidak menggunakan kata sambung penanda urutan waktu berdasarkan teks cerita fantasi “Robor Marmot” terletak pada nomor …</string>
    <string name="l">12.\tSebuah cerita fantasi mengandung kata/ungkapan keterkejutan yang berfungsi untuk menggerakkan cerita (memulai masalah). Dari kalimat berikut ini, manakah yang mengandung kata/ungkapan keterkejutan berdasarkan isi teks cerita fantasi “Robot Marmot”...</string>
    <string name="jwb12">a.\tTiba-tiba ia mendengar suara mungil memanggil namanya.</string>
    <string name="m">13. Bacalah kutipan teks berikut! Setelah selesai Rio bercerita, marmot menawarkan sebuah tawaran yang tak pernah Rio sangka yakni marmot memberikan sebuah baterai yang bisa membuat robotnya menjadi robot yang canggih luar biasa. Kutipan di atas merupakan struktu cerita fantasi bagian…</string>
    <string name="n">14. Bacalah kutipan teks berikut! Beberapa hari ini Rio sangat sibuk, ia selalu pulang malam. Rio sibuk dengan persiapannya untuk mengikuti sebuah kompetisi di salah satu sekolah favorit di kotanya. Rio adalah anak SMA yang rajin di sekolah, sehingga gurunya memilih dirinya untuk mengikuti kompetisi ini. Kutipan di atas merupakan struktur cerita fantasi bagian...</string>
    <string name="o">15. Bacalah Kutipan teks berikut! Hati Rio semakin berdegup kencang karena juri sudah menyebutkan semua juara dan tinggal satu juara yang belum disebutkan. Setelah juri menyebutkan nama pemenang terakhir, Rio sangat kecewa karena bukan namanya yang disebut. Kutipan di atas merupakan struktur cerita fantasi bagian...</string>
    <string name="p">16. Bacalah kutipan teks berikut! Kesedihan Rio membuatnya murung di mana pun ia berada. Hingga suatu ketika ia pergi dengan robotnya ke sebuah taman yang tak jauh dari rumah. Ketika hendak mencari tempat duduk, tiba-tiba ada seseorang menepuk pundak Rio dan setelah ditengok ternyata itu adalah teman kelasnya. Berdasarkan kutipan di atas struktur teks dikembangkan dengan pola...</string>
    <string name="jwb16">a.\tMengadirkan tokoh lain</string>
    <string name="q">17. Bacalah kutipan teks berikut! Hingga suatu ketika ia pergi dengan robotnya ke sebuah taman yang tak jauh dari rumah. Di sana ia melamun sembari menatap kosong robot yang berdiri di hadapannya. Kalimat yang sesuai untuk mengembangkan kutipan teks tersebut berdasarkan pola melompat pada zaman berbeda adalah...</string>
    <string name="jwb17">a. Hingga .... rumah. Ketika hendak mencari tempat duduk, tiba-tiba Rio terpelosok masuk lubang yang mengarah pada sebuah kota besar seperti gambaran masa depan.</string>
    <string name="r">18. Bacalah kutipan berikut! Rio adalah anak SMA yang rajin di sekolah, sehingga gurunya memilih dirinya untuk mengikuti kompetisi ini. Rio bekerja keras untuk mencapai yang terbaik agar tidak mengecewakan apalagi telah membawa nama sekolah. Kutipan di atas menggunakan kata hubung yakni...</string>
    <string name="jwb18">b.\tSehingga, untuk, agar, apalagi</string>
    <string name="s">19. Cermati kalimat berikut! “Aku punya sesuatu, yang mungkin bisa membantumu Rio. Apakah kamu mau” ucap marmot. Perbaikan tanda baca pada kalimat langsung tersebut yang tepat adalah...</string>
    <string name="jwb19">c. “Aku punya sesuatu yang mungkin bisa membantumu Rio, apakah kamu mau?” ucap marmot.</string>
    <string name="t">20. Perhatikan kalimat-kalimat berikut! (1) Mengamati kehidupan seorang anak yang rajin di sekolah (2) Membaca buku tentang ruang angkasa (3) Membayangkan hidup dalam dunia hewan yang bisa berbicara (4) Membaca buku tentang magic (5) Mengamati kehidupan boneka kayu (6) Membayangkan terlempar ke 100 tahun yang lalu Perencaan yang mungkin dilakukan dalam penulisan teks cerita fantasi “Robot Marmot” terletak pada nomor...</string>
    <string name="enam">6. Selain menghibur, sebuah cerita fantasi ditulis dengan tujuan menyampaikan sebuah pesan terkait nilai-nilai kehidupan baik tersirat maupun tersurat. Sehingga, sebagai pembaca harus bisa menangkap pesan tersebut. Oleh karena itu, dari cerita “Misteri Saudara Kembar Sara” dan “Nina dan Korek Api Ajaib”, pesan apakah yang ada pada cerita tersebut?</string>
    <string name="teks_1">Teks 1</string>
    <string name="text_materi_satu">Setelah membaca kedua cerita fantasi tersebut, kerjakan latihan-latihan berikut dengan melihat contoh pada <b>kotak materi!</b></string>
    <string name="menu_satu_text">Pada kegiatan kali ini siswa memahami jenis teks cerita fantasi.</string>
    <string name="text1">Ciri umum cerita fantasi yakni adanya hal-hal keajaiban atau keanehan atau kemisteriusan, ide cerita dibebaskan pengarang, dua latar (nyata dan khayal), tokoh unik., bersifat fiktif, dan bahasa bervariatif.</string>
    <string name="text2">Berdasarkan kesesuaiannya dalam kehidupan nyata ada dua kategori fantasi total dan fantasi sebagian (irisan).</string>
    <string name="text3">Cerita fantasi total yaitu cerita yang mengandung fantasi pengarang pada objek atau tertentu. Cerita kategori ini mengandung cerita yang secara keseluruhan tidak terjadi dalam dunia nyata.</string>
    <string name="text4">Cerita fantasi irisan yaitu cerita yang mengandung fantasi pengarang tetapi di dalam ceritanya masih menggunakan nama-nama, nama tempat, atau peristiwa yang pernah terjadi pada dunia nyata.\n</string>
    <string name="text5">\t\tSedangkan cerita fantasi berdasarkan latarnya dibedakan menjadi dua yakni, sezaman dan lintas waktu.\n</string>
    <string name="text6">Cerita fantasi latar waktu sezaman yaitu cerita yang menggunakan latar satu masa (masa kini, masa lampau, atau masa yang akan datang).</string>
    <string name="text7">Cerita fantasi latar lintas waktu yaitu cerita yang menggunakan dua latar yang berbeda (misalnya cerita yang menggunakan latar masa kini dengan zaman prasejarah).</string>
    <string name="text8">Unsur cerita fantasi terdiri dari unsur intriksik yaitu :</string>
    <string name="t9">Tema/ide dasar merupakan suatu pokok pembicaraan yang di bahas secara dasar oleh sebuah cerita oleh pengarang.</string>
    <string name="t10">Alur (plot) merupakan sebuah tali yang menghubungkan jalannya cerita. Alur terbagi menjadi 3 yakni alur maju, alur mundur, dan alur campuran (maju dan mundur).</string>
    <string name="t11">Watak atau karakter merupakan sifat batin manusia yang mempengaruhi segenap pikiran dan perbuatan dari pelaku.</string>
    <string name="t12">Latar yaitu tempat, waktu, suasana yang menjadi latar belakang suatu cerita.</string>
    <string name="t13">Sudut Pandang merupakan suatu pandangan pengarang dalam menggambarkan peristiwa dalam cerita. Pengarang bisa memandang peristiwa dengan menggunakan sudut pandang orang pertama, sudut pandang orang ketiga, atau campuran.</string>
    <string name="t14">Amanat merupakan unsur cerita yang menjadi pesan pengarang melalui ceritanya. Amanat beraitan dengan nilai-nilai kehidupan yang dapat disimpulkan dari isi cerita.\n\n</string>
    <string name="t15">Mengidentifikasi unsur teks cerita fantasi adalah kegiatan mencari unsur teks cerita fantasi seperti tema, alur, latar, watak, sudut pandang, dan amanat. Jawaban dari hasil mencari/mengidentifikasi tidak memerlukan alasan atau bukti.</string>
    <string name="t16">Latar tempat dalam cerita tersebut adalah tengah kota (buktinya terletak pada kalimat satu paragraf 1), jalanan (buktinya terletak pada kalimat 5 paragraf, dll.</string>
    <string name="t17">Latar waktunya adalah malam hari (buktinya terletak pada kalimat 5 paragraf 2).</string>
    <string name="t18">Latar suasananya adalah kecewa (buktinya terletak pada kalimat 3 paragraf 2),dll.</string>
    <string name="m3"><b>1. Menjelaskan Karakteristik Struktur Cerita Fantasi\n\n</b>Kerjakan soal berikut dengan melihat contoh pada <b>kotak materi!</b>\n\nJelaskan karakteristik struktur teks cerita fantasi bagian orientasi, komplikasi, dan resolus dengan menggunakan bahasamu sendiri! Kerjakan pada buku tulis, kemudian foto dan unggah pada lembar kerja siswa pada  kegiatan menelaah!
    </string>
    <string name="materitiga">Setelah membaca cerita fantasi tersebut, kerjakan soal berikut dengan melihat contoh pada <b>Kotak materi!</b></string>
    <string name="menutigas"><b>Catatan :</b> Kerjakan pada buku tulis kemudian foto dan unggah pada lembar kerja siswa.</string>
    <string name="y">Kata sambung penanda urutan waktu Kata sambung urutan waktu\n
        <b>Contoh : </b> setelah itu, kemudian, sementara itu, bersamaan dengan itu, tiba-tiba, ketika, sebelum, dan sebagainya. </string>
    <string name="x">Penggunaan kata/ungkapan keterkejutan berfungsi untuk menggerakkan cerita (memulai masalah).\n
        Contoh :\n<b>Tiba-tiba</b> ada seorang laki-laki menghampiriku</string>
    <string name="z">Penggunaan dialog/ kalimat langsung dalam cerita\n<b>Contoh :</b> \n“Raksasa itu mengejar kita!” teriak Fona kalang kabut.</string>
    <string name="v">Menjelaskan karateristik struktur teks cerita fantasi yakni menguraikan secara terang karakteristik dari orientasi, komplikasi, dan resolusi.\n\nContoh :\nOrientasi mengandung pengenalan sebuah tokoh, pengenalan sebuah latar, dan pengenalan sebuah tempat.\n\nKomplikasi mengandung munculnya sebuah konflik atau permasalah yang dialami oleh pelaku atau tokoh dalam sebuah cerita.\n\nResolusi mengandung penyelasaian terhadap konflik atau permasalahan yang terjadi pada sebuah cerita.\n\n</string>
    <string name="w">Orientasi terletak pada paragraf 1. Buktinya dapat dilihat dalam kutipan berikut “Dea adalah gadis lucu dan ceria yang tinggal di tengah kota”. Kalimat tersebut menjadi tanda adanya pengenalan tokoh pada paragraf 1.\n\nKomplikasi terletak pada paragraf 2-4. Buktinya dapat dilihat dalam kutipan berikut “Semenjak saat itu .... bahkan sekadar menengok”. Kalimat menandakan mulai munculnya konflik yakni kekecewaan Kiku.\n\nResolusi terletak pada paragraf 4. Buktinya dapat dilihat dalam kutipan berikut “Salah satu alasan .... yang menjaganya”. Kalimat menandakan penyelesaian konflik yakni Dea mengikhlaskan Kiku.</string>
    <string name="u">Menjelaskan ciri kebahasaan teks cerita fantasi adalah menguraiakan secara terang ciri kebahasaan teks cerita fantasi.\n\n<b>Contoh</b>\n</string>
    <string name="kotak4"><b>Gagasan Kreatif</b>\n\n“Gagasan memiliki arti hasil pemikiran atau ide. Suautu ide atau gagasan yang ada dalam pikiran dapat dituangkan ke dalam bentuk tulisan.”\n\n“Kreatif adalah sesuatu yang berbeda. Melihat sesuatu dengan cara yang tidak biasa. Lalu, dipelajari agar bisa direalisasikan. Orang kreatif selalu mampu menciptakan hal-hal baru yang luar biasa.”\n\nBerdasarkan uraian di atas dapat disimpulkan bahwa gagasan kreatif adalah ide atau gagasan yang baru dalam memecahkan masalah.\n\n<b>Merencanakan Cerita</b>\n</string>
    <string name="kotak41">Ide Cerita = Perkembangan zaman dan teknologi yang semakin pesat\nTema \t\t\t = Generasi yang hanya mengnal digital dan melupakan tradisional.\nRangkaian peristiwa\n</string>
    <string name="kotak42"><b>Menulis Cerita Fantasi</b>\nTahap Menulis Cerita Fantasi\n</string>
    <string name="duasatu">Simaklah dengan seksama teks cerita fantasi berupa audio berikut ini!\n<b>Cerita fantasi berbentuk audio</b></string>
    <string name="duadua">Cerita fantasi <b>“Tiga Anak Bersaudara dan Raja Labu”</b> berisi beberapa kejadian menarik di dalamnya, urutkan kejadian cerita tersebut secara runtut dengan point-point</string>
    <string name="tigatiga"><b>Catatan : </b> Tulis hasil pekerjaanmu pada lembar kerja siswa!.</string>
    <string name="tigasatu"><b>Bacalah kotak materi terkait contoh ciri kebahasaan cerita fantasi,</b> kemudian jelaskan masing-masing ciri kebahasaan dengan menggunakan bahasamu sendiri!</string>
<<<<<<< HEAD
    <string name="hmm">Setelah membaca cerita fantasi di atas, sebutkan kebahasaan yang muncul dalam cerita fantasi tersebut beserta bukti atau alasan yang tepat! Kerjakan dengan melihat contoh pada <b>kotak materi!</b></string>
    <string name="hn"><b>Catatan :</b> Tulis pekerjaanmu di buku tulis, kemudian foto dan unggah pada lembar kerja siswa!</string>
    <string name="wala">Mengurutkan isi teks cerita fantasi merupakan kegiatan menata isi mulai dari awal hingga akhir . Isi dalam cerita fantasi yang dimaksud adalah sebuah peristiwa-peristiwa yang terjadi dalam cerita fantasi.\n<b>Contoh : </b>Pada cerita yang sudah dengar menceritakan gadis tersesat dan berusahan mencari jalan keluar hingga ia menemukannya. Maka urutan isinya sebagai berikut\na.\tTersesat\nb.\tMencari jalan keluar\nc.\tMenemukan jalan keluar</string>
=======
>>>>>>> 39c6b49b6e3eb07661de5383785a5147ed727be2
</resources>
